<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>坪山美术馆</title>
    <link>/cn/program/</link>
    <description>Recent content on 坪山美术馆</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="/cn/program/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>/cn/program/fourseason-01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cn/program/fourseason-01/</guid>
      <description> 四季学术沙龙是坪山美术馆发起和主办、《打边炉》联合策划，以春、夏、秋、冬四季为周期的常设性学术活动。该沙龙立足坪山在地文化的现实情境，强调跨学科、区域和国际对话，致力于建立坪山与全球艺术网络的互联，为地区发声，传播、建构和累积坪山当代文化的多样性， 是坪山美术馆发起，持续和公众互动的学术品牌。
 + 了解更多 2019年10月举办的首期沙龙，建立了建筑学与当代艺术的对话实景，打开地方文化理解的多个界面。“对话”是四季学术沙龙的特色之一，它区分于演讲和主题性的学术论坛，四季学术沙龙在形式上强调对话。
形式 每次对话45分钟；每次沙龙举行3个分场对话；对话双面需要提前准备提给对方的问题，现场进行同屏展示；对话内容均进行整理和媒体发布；四季内容整理成册，方便同业交流，并辐射更大的观众群体。
成果 一年四次持续发声；超过30位行业名家的对话成果；填补专业艺术史和文化研究的采样需求；填补跨文化实践的多样风貌；将有超过100篇的专业媒体报道，传递坪山区政府和坪山美术馆希望构建的未来文化集群模式；一本年度出版物，汇聚全年对话精华，构成实践交流之思想指引。
与会者：
周榕 清华大学建筑学院博士、副教授，《世界建筑》杂志副主编
张宇星 “未知城市：中国当代建筑装置影像展”策展人，趣城工作室（ARCity Office）创始人和主持设计师
赵蓉 招商蛇口•设计互联副馆长
冯原 中山大学传播与设计学院教授，中山大学视觉文化研究中心主任
刘晓都 坪山美术馆馆长，URBANUS都市实践建筑设计事务所创建合伙人，主持建筑师
野城 “未知城市：中国当代建筑装置影像展”策展人，野城建筑事务所(Wild City Factory)创始人/主持建筑师
陈晓阳 广州美术学院美术馆副馆长，源美术馆联合发起人
汪原 华中科技大学建筑学院教授，《新建筑》杂志副主编
陈侗 艺术家，任教于广州美术学院中国画学院。博尔赫斯书店及其艺术机构（CANTONBON)创办人
张达利 大象空间创始人、创作总监，国际设计师联盟 AGI会员，深圳市平面设计协会SGDA 学术委员
胡斌 广州美术学院艺术与人文学院教授，广州美术学院美术馆常务副馆长
钟刚 《打边炉》创办人，主编
陈柏麒 OCAT深圳馆研究员
李耀 深圳坪山美术馆副馆长，曾任广东时代美术馆黄边站当代艺术研究中心执行人，OCAT深圳馆教育与公共项目主管
韩晶 同济大学建筑学博士，上海半层书店创办人，“未知城市：中国当代建筑装置影像展”策展人
樊林 广州美术学院艺术与人文学院教授
下载展览图册      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/cn/program/unknowncity/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cn/program/unknowncity/</guid>
      <description>“未知城市：中国当代建筑装置影像展”是深圳市坪山美术馆（新馆）的开馆展。展览由众多名参与中国40年城市化的高速增长的中国当代建筑师及周边专业群体参与。
在这个过程中，建筑师们亲手设计了城市，但也被城市所“惑”，因为城市空间正在变得无比含混和复杂。这种物质创造与文化消解的悖论循环，无疑蕴含了深刻的哲学内涵。不论从城市文化还是从建筑学，亦或是从当代艺术或者哲学层面，“未知城市”都是一个值得深入研究的命题。
 + 了解更多 “未知城市”，既是一种我们对过去、现在和未来城市的模糊定义，也具有无极限的想象空间。城市的确定性将有可能被未来建筑师们彻底打碎。那什么是我们心中真正的“城市本体”呢？对于这个问题的回答也许千差万别，通过空间装置、影像等特殊表现形式来共同讨论上述问题，成为本次展览的主要目标。
组织：
深圳市坪山区文化广电旅游体育局主办
展览学术顾问：
崔 愷，中国工程院院士
王建国，中国工程院院士
孟建民，中国工程院院士
姚大钧，中国美术学院教
展览学术主持：
李翔宁，同济大学建筑与城市规划学院
周榕，清华大学建筑学院教授
策展人：
张宇星 野城 韩晶 参展： 冰逸｜卜冰 ｜卜骁骏 张继元 ｜陈丹平 杨恒 廖俊｜ 程博 李博 于岛｜崔愷 ｜大舍 殷漪｜董功｜ 窦平平 鲁安东｜费晓华 冯路 何勍｜华黎｜绘造社｜柯卫｜蓝冰可 董灝｜李虎 黄文菁｜李立｜刘哥舒 钟祈序 陈磊｜刘珩｜刘家琨｜刘克成 俞泉 何叶 刘蔚 张军｜刘晓都｜刘宇扬 ｜罗宇杰｜ 孟建民 刘杨洋 易豫｜欧博设计｜邱慧康｜隋建国 李丰｜唐康硕 张淼 汤桦 汤孟禅｜天津市城市规划设计研究院 童明｜王辉｜王建国 杨俊宴｜王晶晶｜王澍 陆文宇 陈立超｜王昀｜王子耕｜魏春雨 胡骉 周柏庆 何闵｜吴俊勇｜许东亮｜杨小荻｜杨泳梁｜杨志疆｜杨之懿 程文杰 姚璐｜姚大钧 蔡宇潇 徐林 翁怡璇｜野城 ｜俞挺｜袁烽｜袁顺｜章明 张姿｜张斌 周蔚 李丹锋 周渐佳｜张辰 张达利设计 大象空间｜张健蘅｜张佳晶｜张凯琴｜张雷 陈英杰｜张应鹏｜张永和｜张宇星 韩晶｜张之杨｜周实｜周长勇｜朱竞翔｜朱小地｜祝晓峰｜庄慎 任皓 唐煜 朱捷｜庄子玉</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/cn/program/artcamp/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cn/program/artcamp/</guid>
      <description> 在为期两周的时间，近15组的艺术家/团体进驻坪山进行现场艺术创作，以“啁·啾——艺术扎营”为主题，邀请市民与艺术互动，促进公众与艺术的交流及互融。受南方青年社群在气候温暖的环境里户外扎营、音乐及电影节等生活方式的启发，该次公共艺术季让艺术走出博物馆的建筑盒子，进一步融入公共及户外空间。
 + 了解更多 结合深二代艺术家/组合崛起的趋势，公共艺术季委约了多组活跃在珠三角或与珠三角有直接工作连接的青年艺术家/组合。
李耀表示：“希望扎营的生活方式和当代艺术的公共实践联姻，在公共空间中演绎艺术实践链接他者的在地性、参与性、超越性等内涵。”
以坪山美术馆5楼户外平台、坪山文化聚落及中心公园作为临时营地，艺术家们将进行游戈、营建、对话和创作，呈现涉及物件、声音、影像、游戏、语言和身体的跨媒介艺术创作。 参与艺术家：
深圳厅｜山河跳！Mountain River Jump! ｜朱湘｜明天见 See You Tomorrow｜啾小组 Jiu Society｜刘小青｜耶苏｜卤味高清频道｜李燎｜崔英婷｜文皆俊杰
组织：
坪山美术馆承办；李耀策划
下载展览图册        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/cn/program/synchronicity/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cn/program/synchronicity/</guid>
      <description>由瑞士心理学家卡尔•荣格 (Carl Gustav Jung 1875-1961) 提出的 “共时性” (synchronicity) 一词，在坪山美术馆第一个当代艺术展览 &amp;ldquo;共时 &amp;ldquo;中，呈现了对有意义的巧合和永恒性的思考。
展览的结构，亦呼应了“共时”的主旨，以并行的关系进行呈现。策展人李振华形容这个展览就像“七个倒叙的个人故事”，于“共时”的主题之中，勾连起七位艺术家在各自的语言、地缘、知识的时间经历之下不断推进的创作逻辑。比如1980年代末期，罗曼•西格纳凭借着出版物和录像，被介绍到中国的艺术学院，并广泛地被接受。
 + 了解更多 而2011年始，由李振华策划和推动，并在卡塞尔文献展文献库、Helmhaus艺术馆、瑞士文化基金会、新时线媒体艺术中心等机构的支持下，罗曼•西格纳的作品在中国进行了一系列的巡回展览，其中首展在中国美术学院美术馆，由邱志杰、李振华联合策划。在项目的行进过程中，徐文恺、胡介鸣、吕胜中、邱志杰、汪建伟等艺术家曾于2011年在上海和北京的两场讲座联系在一起，看似因缘际会的背后，艺术家们都在各自的时间线索当中，不断地追问其创作变革的原动力，探索着自身与外界相接连的方式。
本次在坪山美术馆的展览，被李振华视为“对该项目的一个总结”。他特别邀请了这批共享同一时刻的艺术家参展，并择选每个人在特殊转型期、或是特殊历史事件下的创作，在彼此创作交错的共性和特性之间，继续延展并深化当代艺术史进程中新的现实和新的问题的讨论。
参展： 徐文恺、胡介鸣、吕胜中、邱志杰、芭芭拉•西格纳 (Barbara Signer) + 麦克•波登曼 (Michael Bodenmann)、罗曼•西格纳 (Roman Signer)、汪建伟
策展： 李振华
组织： 深圳市坪山区文化广电旅游体育局主办；坪山美术馆承办；
支持： 瑞士文化基金会、余德耀美术馆、长征空间、艾可画廊、河路文化支持
下载展览图册      caption</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/cn/program/anniversary/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cn/program/anniversary/</guid>
      <description>“没有人会想象，坪山美术馆会在这个沉寂的3月迎来它的新馆一周年。这是一个值得记住的时刻。每一个人，每一个机构都在努力调整自身的状态，去迎接未知的和希望的夏天。我们站在这个路标处，回望，前瞻。我们用艺术的方式记录、思考、想象和典庆。生活在继续，艺术在伴行。感谢过去一年朋友们的关注和帮助。我们共同期待未来的一年，坪山美术馆将会呈现更多的精彩。”
—— 坪山美术馆馆长 刘晓都
 + 了解更多 坪山美术馆在2020年3月30日迎来了新馆开馆一周年。在这个值得纪念的时刻，坪山美术馆将积淀了一年的努力和成果汇编，推出“周年大事纪“、《寄语美术馆》、当代艺术线上云讲座、虚拟博物馆、中国当代艺术年鉴等专题系列活动，内容涵盖了坪山美术馆精彩的开端和充满可能的未来。当太阳照常升起，生活逐步回归，传播当代艺术价值，探照美学实践新知的坪山美术馆将继续与你同行。 下载展览图册         caption</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/cn/program/muse/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cn/program/muse/</guid>
      <description>2019年坪山美术馆推出了年度艺术大展“共时”，从策展人心中和谐的共处时光的美好愿景走到跨年后，当下的情况不期让“共时”产生了另一个含意—“共度时艰”。疫情改变了很多，未来的轨迹仍不很清晰。而在疫情中的我们和我们的美术馆应当做些什么？艺术在此刻似乎显得很无力，但它真正的力量却是在记录、体验和反思的过程中给我们警醒的东西，从而给未来以希望。
此次坪山美术馆在上半年即将结束的时刻推出鲁明军策展的展览》便是以历史记忆进行叙事，对比着全球化和现代性的今天，令人惊异的看到其产生的巨大的反噬力量。策展人鲁明军共邀请十位/组艺术家参与到一段历史现场的考察和当代寓言的书写之旅中。现场将展出32件绘画、影像及装置作品，展期持续至2020年8月30日。
 + 了解更多 2010年，英国非裔艺术家约翰·亚康法在影片《谟涅摩绪涅》中，沿着但丁、贝克特、狄金森、乔伊斯、弥尔顿、尼采、莎士比亚、索福克勒斯和托马斯等所铺就的诗学路径，谱写了一曲有关迁徙和旅途、记忆和哀悼、知识和身份、自然与政治的“悲伤之歌”。无独有偶，新加坡艺术家何子彦在影片《无知之云》中书写了一部同样摄人心魄的史诗。受艺术史家达弥施《云的理论》的启发，他以卡拉瓦乔、苏巴郎、克雷乔、贝尼尼、曼特尼亚、玛格利特等艺术家的经典之作为母本，将影片中每一个片段的主人公都化身为云。它无边无形，但又交织着爱与恨、善与恶等种种荒诞、诡异而又蛊惑人心的情感与体验。
十年后，展览《缪斯、愚公与指南针》将沿着他们的想象和叙事方式，续写一部新的史诗。从亚康法的《谟涅摩绪涅》、何子彦的《无知之云》到龚剑的《缪斯》、方迪的《部长》，从杨福东的《愚公移山》、褚秉超的《七府環屏》到郑国谷的《种鹅》、段建宇的《马》，从瑞秋·罗斯的《飘浮灵》到鸟头的《情放志荡》《拜影教》，这是一部由缪斯、愚公和指南针编织的当代传奇，更是一个由神话、传说和魔法锤炼而成的醒世寓言。
一百年前，垄断资本主义和帝国主义的抬头曾一度致使很多人陷入魔性，并引发了两次世界大战；一百年后，资本主义的危机和病毒的全球大流行再次将人类逼进了一个神话、传说和魔法盛行的迷狂时代。我们都记得马克思在《路易·波拿巴的雾月十八日》中的那句名言：“黑格尔在某个地方说过，一切伟大的世界历史事变和人物，可以说都出现过两次。他忘记补充一点：第一次是作为悲剧出现，第二次是作为笑剧出现。”今天的局面是不是笑剧尚不敢说，但一百年前那些疯魔一样的幽灵的确又回到了我们的身边。 主办：
坪山区文化广电旅游体育局
承办：
坪山美术馆
策展：
鲁明军
出品人： 刘晓都
参展艺术家：
约翰·亚康法、褚秉超、段建宇、方迪、龚剑、何子彦、鸟头、瑞秋·罗斯、杨福东、郑国谷
特别鸣谢：
鸟头工作室、马凌画廊、里森画廊、没顶画廊、柯芮斯画廊、香格纳画廊、Vanguard 画廊、维他命艺术空间
下载展览图册               Photo Courtesy of artists and Pingshan Art Museum, Edouard Malingue Gallery, Lisson Gallery, Madein Gallery, Pilar Corrias Gallery, ShangART Gallery, Vangard Gallery, Vitamin Creative Space</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/cn/program/pagoda/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cn/program/pagoda/</guid>
      <description>“九层塔：空间与视觉的魔术”是一次跨界行动，是中国从未有过的展览方向和形式。它将邀请9位／组艺术家提供作品，作为展览的基础素材，同时邀请9位建筑师，9位设计师，组成九个临时团队。艺术家、建筑师、设计师三方联名合作，没有“主次”和“中心”，只是分工与协作，最终形成9个全新类型的展览。
空间和设计是决定展览的核心元素，也是对展览和作品的再创作和再生产，它决定了观众看到什么，怎么看，看的次序和节奏。空间和设计，在这里不再是为展览服务，而是独立自主的体验，给予展览无数的变量和可能。
一直以来，我们缺乏一种高质量的跨界，它们不是流俗于明星和网红效应，迎合一种快餐式的出圈，就是自说自话，拘泥于专业壁垒和领域巫术。“九层塔”倡导的跨界方式，创造了一个艺术、建筑和设计的连接点，一个全新的交叉学科，它既是三个专业间的实际需求，有益协作，又保留了各自的专长和优势，分工得当。
作为中国古代建筑，“塔”有着一种特殊的结构，它的每一层讲述着不同的故事。这些故事和空间、设计，紧密围绕成一个彼此叠加的整体，成为展览的外在形象和精神内核。
 + 了解更多 团结就是力量—政纯办个展 作为“九层塔”的第一个项目，“团结就是力量”成为一个开篇，一个号角和新声，象征9组艺术家、建筑师、设计师合作的价值，开放的状态。展览以艺术小组“政纯办”的作品为基础，邀请建筑师王子耕进行空间呈现的创作，平面设计师刘治治进行海报等视觉系统的创作。
政纯办是由洪浩、萧昱、宋冬、刘建华、冷林组成的艺术小组，从2005年开始以集体创作的方式进行工作。政纯办面向世界，聚焦精神世界的建设，将政治生活、文化生活、经济生活和日常生活纯形式化，模糊界限，将思考、讨论、足迹、享乐和思想变成形式。
选择“政纯办”是因为他们的概念和属性，它们是中国时间最长的艺术小组之一，不断磨合着个人和集体的关系，体现叠加和共生的价值。选择政纯办，是选择一种组织和创作模式，一种“团结就是力量”的形式与观念。
如果说政纯办是针对集体主义的思考，那么在建筑和平面设计中，这种思考也极为普遍。建筑师王子耕为展览创作的全新空间，与政纯办合成的《政先生》异曲同工。“筒子楼”式的展厅结构，水房、食堂、放映厅、理发店、澡堂，五种集体主义的空间形式在走廊上混合。抽象的空间、器物与生活记忆在这里交汇，现实与遥远的历史，梦境般的结合。人们必须穿过“似曾相识”，却又“素未平生”的蓝色空间才能抵达，抵达展览的全新语境。
亦如政纯办和许多人走过的足迹，经历的历史，集体主义在工厂、农村和名胜中，在折页、海报、颜色、字体和极简风中，在不同的术语、门类和学科中，形成一个个彼此折叠的几度空间。 \
我的诗人：毛焰、韩东 作为“九层塔”Nine-Tiered Pagoda的第三个项目，“我的诗人”围绕一段交往展开， 1997年，毛焰创作了诗人韩东的肖像，成为艺术史和文学史交汇的例证，一段绘画和诗歌的旅程由此浮现。展览以毛焰的绘画，韩东的诗歌、箴言为基础，邀请建筑师王辉进行空间呈现的创作，平面设计师朱砂进行海报等视觉系统的创作。
作为中国最重要的艺术家的和诗人，毛焰和韩东在长达二十多年的交游中，有着相似的日常轨迹和历史回声。他们之间谈论创作，彼此欣赏，互相推荐所钟爱的书籍、观点和朋友，保持着深度的交往和频繁的思想交流。在这个平乏的现实里，这种弥足珍贵的历程，显得无比闪烁。
这个展览是 “故事新编”，它从2018年毛焰和韩东在四方当代美术馆第一个展览开始，那时的空间是建筑师史蒂芬.霍尔的杰作。如今，建筑师王辉为这段诗歌和绘画之旅搭建了一座全新的空间，他引领我们走向别样的观看方式。“迷宫”式的展厅结构，提供了静谧而又纯洁的阅读感受，漫步其中仿佛时光静止不前。曲折的空间换来了悠长的时间。相似的三角彼此叠加，几个门洞似乎提供了新的路径，却又什么都未发生。见到谜底后，才知“绘画”和“诗歌”在迷宫中移步换景，成为一种绵长的格调。这种感受像极了毛焰和韩东的作品，信息层层叠加，语句精炼而又彼此推进，不断的将我们与现实、自我、想象的距离拉远、后退、趋前。以至于当观众凝视某个局部时，犹如黑洞般的微妙秩序，将我们引向一个虚幻的，难以想象的语言世界。
毛焰和韩东的故事是九层塔所希望的初衷，选择他们，即是选择一段跨学科交集的美好象征， 像是我们所熟知的80年代文化界各个领域间密集的往来，又像在展览开篇处的那张《我的诗人》，作为一份礼物，一段回溯，或是更漫长的历史中，在那些黄金年代，艺术家、作家、诗人之间，不胜枚举的经典故事。 \
“天堂电影院”厉槟源个展 作为“九层塔”第四个项目，“天堂电影院”像是一首情诗，亦或情感写照，象征艺术、建筑、设计中饱含的精神寄托和情感力量。展览以艺术家厉槟源的九部影像作品为基础，邀请建筑师吴林寿进行空间呈现的创作，平面设计师何见平进行海报等视觉系统的创作。
“天堂电影院”取自一部意大利同名电影，影片讲诉了主角多多与电影的不解之缘，温暖人心的酸甜让电影的无穷魅力得以释放。天堂电影院坐落于导演的故乡西西里岛，它的状态几经变迁，一栋建筑，一座小镇上唯一的公共广场，承载着几代人的故事和电影的兴衰。
“天堂电影院”亦是厉槟源自传性的展览，它讲述了厉槟源的种种经历，从漂泊不定的工作，歇脚的海鸟，教堂传来的钟声，到用身体耕种的一块乡土，父亲留下的最后一份信。这些往返回复的故乡，长眠的秘密，生命中深埋的欢喜，和人生的起伏形成了一个映衬，洋溢着记忆中的爱。
然而，亦如电影院中的光明与幽暗，9部影像作品对空间有着别样的要求。建筑师吴林寿在展厅中为我们提供了两种悲喜交加的感受，神圣和幽暗的结合互为表里，像是希望和失望的关系。一面是俗世中的生活场景，不同城市的胡同、里弄、城中村的角落，热闹又琐碎的人间烟火；另一面是人们向往的天堂，露天电影院提供给我们的理想世界。两个空间之间，像是儿时的影院记忆，推开重重的两扇门，外面的阳光干燥而刺眼，一霎那，过亮的光仿佛一座天堂。
“天堂电影院”中主角多多在父爱缺失时，艺术填充了他未来的人生，他和放映员艾佛特成了忘年之交。此时，我们在艺术家、建筑师和设计师身上，分明看到那个放映员的身影，多年以后，他将我们推开，望着我们远行，离开那尘世中的烦扰。对于生活在俗世中的人们，电影院、美术馆也许是一座尘世里的天堂，有着一份无与伦比的柔情，温暖心头。 \
“陈列与重现”李青个展 作为“九层塔”的第二个项目，“陈列与重现”表明了艺术、建筑、设计的共同工作，也是整个展览追求的核心，如何陈列文本与视觉？如何重现思想和感知？展览以艺术家李青的作品为基础，邀请建筑师李涵进行空间呈现的创作，平面设计师梅数植进行海报等视觉系统的创作。
2019年，李青在上海荣宅的展览中，作品“窗户”和旧时宅邸有着别样的对话。重现的故事，似乎回到了往昔的昭华中，而《杭州房子》的陈设，却将殖民地的靡靡之音，片刻的温情记忆推回现实，一切荒诞、冲突。事实总是既不是这样，又不是那般的纯粹与戏仿，真实与复制。三年前，在香港，李青的“灯光字”与窗外的中环、六国饭店、东方大班，对面的九龙，有另一种奇妙的关系。电影里衡量香港房子的好坏，总看有没有窗，再往上是能不能看到远处，看到海。“窗”在不同时空中陈列，有截然不同的状态和命运，它有时承载故事，重现希望，有时只是为了区隔距离。
选择李青，是因为这些作品和建筑、设计的关系，窗本是建筑的基本构件，是城市中的风景。它们因为“艺术”被观看，被体验和观察。又像这个展览的模式，“空间”重现和陈列作品，“设计”概括和重建文本。故事总被另一个故事描述，描述总被另一种描述“目击”。
所有的窗户都有阶层，就像所有的设计都暗含一种立场。建筑师李涵和李青有着共同的契合点，对新旧建筑、城乡变迁、不同社会群体的关注。李涵将展场理解为一个即将拆光的建筑，在这片人为搭建的废墟中，新与旧，建筑群像和考古遗址记载着消失的历史。七彩的瓷砖，装饰的梦，你中有我，我中有你，说不清是在窗里看到城市，还是在这个城市看到你。
故事可以是各种故事。但无论是艺术家、建筑师还是设计师，都有差异之下的共性，一个同谋的工作重心：如何陈列和重现故事，如何观看事物的连接和转折？我们都深刻的理解“修辞”的意义。

策展人：
崔灿灿
下载展览图册         caption</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
